<?xml version="1.0"?>
<rdf:RDF xmlns="https://w3id.org/opengovdata"
     xml:base="https://w3id.org/opengovdata"
     xmlns:OGD="http://www.w3id.org/opengovdata#"
     xmlns:owl="http://www.w3.org/2002/07/owl#"
     xmlns:rdf="http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#"
     xmlns:xml="http://www.w3.org/XML/1998/namespace"
     xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#"
     xmlns:rdfs="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#"
     xmlns:skos="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#">
    <owl:Ontology rdf:about="http://www.w3id.org/opengovdata"/>
    


    <!-- 
    ///////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////
    //
    // Object Properties
    //
    ///////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////
     -->

    


    <!-- http://www.w3id.org/opengovdata#consistOf -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="http://www.w3id.org/opengovdata#consistOf">
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="http://www.w3id.org/opengovdata#topObjOKTMOProperty"/>
        <owl:inverseOf rdf:resource="http://www.w3id.org/opengovdata#includedIn"/>
        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#TransitiveProperty"/>
        <rdfs:comment>Обратное свойств к &quot;входит в&quot;</rdfs:comment>
        <rdfs:label>имеет внутренний объект</rdfs:label>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- http://www.w3id.org/opengovdata#consistOfSubject -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="http://www.w3id.org/opengovdata#consistOfSubject">
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="http://www.w3id.org/opengovdata#consistOf"/>
        <owl:inverseOf rdf:resource="http://www.w3id.org/opengovdata#includedInAsSubjectOfRF"/>
        <rdfs:comment>Обратное свойство к &quot;входит как самостоятельный субъект РФ в&quot;.</rdfs:comment>
        <rdfs:label>имеет внутренний субъект РФ</rdfs:label>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- http://www.w3id.org/opengovdata#hasCapital -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="http://www.w3id.org/opengovdata#hasCapital">
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="http://www.w3id.org/opengovdata#topObjOKTMOProperty"/>
        <owl:inverseOf rdf:resource="http://www.w3id.org/opengovdata#isCapitalOf"/>
        <rdfs:comment>Отражает административный центр муниципального образования, если таковой имеется.</rdfs:comment>
        <rdfs:label>имеет административный центр</rdfs:label>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- http://www.w3id.org/opengovdata#includedIn -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="http://www.w3id.org/opengovdata#includedIn">
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="http://www.w3id.org/opengovdata#topObjOKTMOProperty"/>
        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#TransitiveProperty"/>
        <rdfs:comment>Отражает территориальное вхождение одного объекта в другой.</rdfs:comment>
        <rdfs:label>входит в</rdfs:label>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- http://www.w3id.org/opengovdata#includedInAsSubjectOfRF -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="http://www.w3id.org/opengovdata#includedInAsSubjectOfRF">
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="http://www.w3id.org/opengovdata#includedIn"/>
        <rdfs:comment>Вхождение автономного округа в территориальный состав другого при сохранении полной автономии от него.</rdfs:comment>
        <rdfs:label>входит как самостоятельный субъект РФ в</rdfs:label>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- http://www.w3id.org/opengovdata#isCapitalOf -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="http://www.w3id.org/opengovdata#isCapitalOf">
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="http://www.w3id.org/opengovdata#topObjOKTMOProperty"/>
        <rdfs:comment>Обратное свойство к &quot;имеет административный центр&quot;.</rdfs:comment>
        <rdfs:label>является административным центром</rdfs:label>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- http://www.w3id.org/opengovdata#topObjOKTMOProperty -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="http://www.w3id.org/opengovdata#topObjOKTMOProperty">
        <rdfs:label>имеет объектное отношение ОКТМО</rdfs:label>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- 
    ///////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////
    //
    // Data properties
    //
    ///////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////
     -->

    


    <!-- http://www.w3id.org/opengovdata#hasAcceptanceDate -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="http://www.w3id.org/opengovdata#hasAcceptanceDate">
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="http://www.w3id.org/opengovdata#topDataOKTMOProperty"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="http://www.w3id.org/opengovdata#OKTMO"/>
        <rdfs:comment>Дата принятия кода ОКТМО.</rdfs:comment>
        <rdfs:label>дата принятия</rdfs:label>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- http://www.w3id.org/opengovdata#hasChangeNumber -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="http://www.w3id.org/opengovdata#hasChangeNumber">
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="http://www.w3id.org/opengovdata#topDataOKTMOProperty"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="http://www.w3id.org/opengovdata#OKTMO"/>
        <rdfs:comment>Номер последнего изменения, внесённого в базу ОКТМО, при котором был изменён данный код.</rdfs:comment>
        <rdfs:label>номер изменения</rdfs:label>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- http://www.w3id.org/opengovdata#hasChangeType -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="http://www.w3id.org/opengovdata#hasChangeType">
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="http://www.w3id.org/opengovdata#topDataOKTMOProperty"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="http://www.w3id.org/opengovdata#OKTMO"/>
        <rdfs:comment>Тип последнего изменения, внесённого в базу ОКТМО, при котором был изменён данный код.</rdfs:comment>
        <rdfs:label>тип изменения</rdfs:label>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- http://www.w3id.org/opengovdata#hasDescription -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="http://www.w3id.org/opengovdata#hasDescription">
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="http://www.w3id.org/opengovdata#topDataOKTMOProperty"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="http://www.w3id.org/opengovdata#OKTMO"/>
        <rdfs:comment>Дополнительная инфомрация из базы ОКТМО, относящаяся к данному коду.</rdfs:comment>
        <rdfs:label>описание</rdfs:label>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- http://www.w3id.org/opengovdata#hasFullCode -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="http://www.w3id.org/opengovdata#hasFullCode">
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="http://www.w3id.org/opengovdata#topDataOKTMOProperty"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="http://www.w3id.org/opengovdata#OKTMO"/>
        <rdfs:comment>Полный код ОКТМО (8 знаков для регионов, округов и муниципальных образований и 11 для населённых пунктов).</rdfs:comment>
        <rdfs:label>полный код</rdfs:label>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- http://www.w3id.org/opengovdata#hasInitiationDate -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="http://www.w3id.org/opengovdata#hasInitiationDate">
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="http://www.w3id.org/opengovdata#topDataOKTMOProperty"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="http://www.w3id.org/opengovdata#OKTMO"/>
        <rdfs:comment>Дата введения кода ОКТМО</rdfs:comment>
        <rdfs:label>дата введения</rdfs:label>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- http://www.w3id.org/opengovdata#hasNumber -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="http://www.w3id.org/opengovdata#hasNumber">
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#topDataProperty"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="http://www.w3id.org/opengovdata#FederalOkrug"/>
        <rdfs:label>номер федерального округа</rdfs:label>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- http://www.w3id.org/opengovdata#hasValueCode -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="http://www.w3id.org/opengovdata#hasValueCode">
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="http://www.w3id.org/opengovdata#topDataOKTMOProperty"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="http://www.w3id.org/opengovdata#OKTMO"/>
        <rdfs:comment>Часть кода (первая, вторая или третья для регионов, округов и муниципальных образований, и четвёртая для населённых пунктов), уникальная для объектов непосредственно входящих в один родительский объект.</rdfs:comment>
        <rdfs:label>значимая часть кода</rdfs:label>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- http://www.w3id.org/opengovdata#isZATO -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="http://www.w3id.org/opengovdata#isZATO">
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="http://www.w3id.org/opengovdata#topDataOKTMOProperty"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="http://www.w3id.org/opengovdata#OKTMO"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#boolean"/>
        <rdfs:comment>Закрытое административно-территориальное образование (ЗАТО) — административно-территориальное образование, в границах которого расположены промышленные предприятия по разработке, изготовлению, хранению и утилизации оружия массового поражения, переработке радиоактивных и других материалов, военные и иные объекты, для которых установлен особый режим безопасного функционирования и охраны государственной тайны, включающий специальные условия проживания граждан.

В рамках административно-территориального устройства ЗАТО является административно-территориальной единицей. ЗАТО имеет органы местного самоуправления.

Определение в ОКАТО — сельские населённые пункты, посёлки городского типа, города республиканского, краевого, областного значения (подчинения), находящиеся в ведении федеральных органов государственной власти и управления.

В рамках муниципального устройства вся территория ЗАТО является территорией муниципального образования со статусом городского округа.</rdfs:comment>
        <rdfs:label>является ЗАТО</rdfs:label>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- http://www.w3id.org/opengovdata#topDataOKTMOProperty -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="http://www.w3id.org/opengovdata#topDataOKTMOProperty">
        <rdfs:domain rdf:resource="http://www.w3id.org/opengovdata#OKTMO"/>
        <rdfs:label>имеет литеральное отношение ОКТМО</rdfs:label>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- 
    ///////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////
    //
    // Classes
    //
    ///////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////
     -->

    


    <!-- http://www.w3id.org/opengovdata#AutonomousOblast -->

    <owl:Class rdf:about="http://www.w3id.org/opengovdata#AutonomousOblast">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://www.w3id.org/opengovdata#Region"/>
        <rdfs:label>Автономная область</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://www.w3id.org/opengovdata#AutonomousOkrug -->

    <owl:Class rdf:about="http://www.w3id.org/opengovdata#AutonomousOkrug">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://www.w3id.org/opengovdata#Region"/>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="http://www.w3id.org/opengovdata#includedInAsSubjectOfRF"/>
                <owl:allValuesFrom rdf:resource="http://www.w3id.org/opengovdata#Region"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:label>Автономный округ</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://www.w3id.org/opengovdata#FederalCity -->

    <owl:Class rdf:about="http://www.w3id.org/opengovdata#FederalCity">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://www.w3id.org/opengovdata#Region"/>
        <rdfs:label>Город федерального значения</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://www.w3id.org/opengovdata#FederalOkrug -->

    <owl:Class rdf:about="http://www.w3id.org/opengovdata#FederalOkrug">
        <rdfs:comment>Единица административно-территориального деления, созданная в соответствии с Указом Президента России В. В. Путина № 849 «О полномочном представителе Президента Российской Федерации в федеральном округе» от 13 мая 2000 года.</rdfs:comment>
        <rdfs:label>Федеральный округ</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://www.w3id.org/opengovdata#InterSettlementTerritory -->

    <owl:Class rdf:about="http://www.w3id.org/opengovdata#InterSettlementTerritory">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://www.w3id.org/opengovdata#OKTMO"/>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="http://www.w3id.org/opengovdata#includedIn"/>
                <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://www.w3id.org/opengovdata#MunicipalDistrict"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="http://www.w3id.org/opengovdata#includedIn"/>
                <owl:allValuesFrom>
                    <owl:Class>
                        <owl:unionOf rdf:parseType="Collection">
                            <rdf:Description rdf:about="http://www.w3id.org/opengovdata#FederalOkrug"/>
                            <rdf:Description rdf:about="http://www.w3id.org/opengovdata#MunicipalDistrict"/>
                            <rdf:Description rdf:about="http://www.w3id.org/opengovdata#Okrug"/>
                            <rdf:Description rdf:about="http://www.w3id.org/opengovdata#Region"/>
                        </owl:unionOf>
                    </owl:Class>
                </owl:allValuesFrom>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:comment>Территория муниципального района, находящаяся вне границ поселений.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy>http://www.consultant.ru/document/cons_doc_LAW_149911/fe0fcde01af39800bd620af2a8e83bd5634875f4/</rdfs:isDefinedBy>
        <rdfs:label>Межселенная территория</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://www.w3id.org/opengovdata#IntracityAreas -->

    <owl:Class rdf:about="http://www.w3id.org/opengovdata#IntracityAreas">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://www.w3id.org/opengovdata#RegionalMunicipality"/>
        <rdfs:comment>Часть территории города федерального значения, в границах которой местное самоуправление осуществляется населением непосредственно и (или) через выборные и иные органы местного самоуправления.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy>http://www.consultant.ru/document/cons_doc_LAW_149911/fe0fcde01af39800bd620af2a8e83bd5634875f4/</rdfs:isDefinedBy>
        <rdfs:label>Внутригородская территория города федерального значения</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://www.w3id.org/opengovdata#IntracityMunicipality -->

    <owl:Class rdf:about="http://www.w3id.org/opengovdata#IntracityMunicipality">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://www.w3id.org/opengovdata#MunicipalityInsideMunicipality"/>
        <rdfs:comment>Внутригородское муниципальное образование на части территории городского округа с внутригородским делением, в границах которой местное самоуправление осуществляется населением непосредственно и (или) через выборные и иные органы местного самоуправления. Критерии для деления городских округов с внутригородским делением на внутригородские районы устанавливаются законами субъекта Российской Федерации и уставом городского округа с внутригородским делением.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy>http://www.consultant.ru/document/cons_doc_LAW_149911/fe0fcde01af39800bd620af2a8e83bd5634875f4/</rdfs:isDefinedBy>
        <rdfs:label>Внутригородской район</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://www.w3id.org/opengovdata#Kray -->

    <owl:Class rdf:about="http://www.w3id.org/opengovdata#Kray">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://www.w3id.org/opengovdata#Region"/>
        <rdfs:label>Край</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://www.w3id.org/opengovdata#Locality -->

    <owl:Class rdf:about="http://www.w3id.org/opengovdata#Locality">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://www.w3id.org/opengovdata#OKTMO"/>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="http://www.w3id.org/opengovdata#includedIn"/>
                <owl:someValuesFrom>
                    <owl:Class>
                        <owl:unionOf rdf:parseType="Collection">
                            <rdf:Description rdf:about="http://www.w3id.org/opengovdata#InterSettlementTerritory"/>
                            <rdf:Description rdf:about="http://www.w3id.org/opengovdata#Municipality"/>
                        </owl:unionOf>
                    </owl:Class>
                </owl:someValuesFrom>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="http://www.w3id.org/opengovdata#includedIn"/>
                <owl:allValuesFrom>
                    <owl:Class>
                        <owl:unionOf rdf:parseType="Collection">
                            <rdf:Description rdf:about="http://www.w3id.org/opengovdata#FederalOkrug"/>
                            <rdf:Description rdf:about="http://www.w3id.org/opengovdata#InterSettlementTerritory"/>
                            <rdf:Description rdf:about="http://www.w3id.org/opengovdata#Municipality"/>
                            <rdf:Description rdf:about="http://www.w3id.org/opengovdata#Okrug"/>
                            <rdf:Description rdf:about="http://www.w3id.org/opengovdata#Region"/>
                        </owl:unionOf>
                    </owl:Class>
                </owl:allValuesFrom>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:comment>Населённое людьми место (поселение), первичная единица расселения людей в пределах одного застроенного жильём земельного участка. В зависимости от размеров и других характеристик выделяются разные типы населённых пунктов — город, посёлок городского типа, село, хутор и прочие).</rdfs:comment>
        <rdfs:label>Населённый пункт</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://www.w3id.org/opengovdata#LocalityType -->

    <owl:Class rdf:about="http://www.w3id.org/opengovdata#LocalityType">
        <rdfs:label>Тип населённого пункта</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://www.w3id.org/opengovdata#MunicipalDistrict -->

    <owl:Class rdf:about="http://www.w3id.org/opengovdata#MunicipalDistrict">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://www.w3id.org/opengovdata#RegionalMunicipality"/>
        <rdfs:comment>Несколько поселений или поселений и межселенных территорий, объединенных общей территорией, в границах которой местное самоуправление осуществляется в целях решения вопросов местного значения межпоселенческого характера населением непосредственно и (или) через выборные и иные органы местного самоуправления, которые могут осуществлять отдельные государственные полномочия, передаваемые органам местного самоуправления федеральными законами и законами субъектов Российской Федерации.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy>http://www.consultant.ru/document/cons_doc_LAW_149911/fe0fcde01af39800bd620af2a8e83bd5634875f4/</rdfs:isDefinedBy>
        <rdfs:label>Муниципальный район</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://www.w3id.org/opengovdata#MunicipalOkrug -->

    <owl:Class rdf:about="http://www.w3id.org/opengovdata#MunicipalOkrug">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://www.w3id.org/opengovdata#RegionalMunicipality"/>
        <rdfs:comment>Несколько объединенных общей территорией населенных пунктов, не являющихся муниципальными образованиями, в которых местное самоуправление осуществляется населением непосредственно и (или) через выборные и иные органы местного самоуправления, которые могут осуществлять отдельные государственные полномочия, передаваемые органам местного самоуправления федеральными законами и законами субъектов Российской Федерации.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy>http://www.consultant.ru/document/cons_doc_LAW_149911/fe0fcde01af39800bd620af2a8e83bd5634875f4/</rdfs:isDefinedBy>
        <rdfs:label>Муниципальный округ</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://www.w3id.org/opengovdata#Municipality -->

    <owl:Class rdf:about="http://www.w3id.org/opengovdata#Municipality">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://www.w3id.org/opengovdata#OKTMO"/>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="http://www.w3id.org/opengovdata#hasCapital"/>
                <owl:allValuesFrom rdf:resource="http://www.w3id.org/opengovdata#Locality"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:comment>Населённая территория, на которой осуществляется местное самоуправление в России, то есть решаются преимущественно вопросы местного значения.</rdfs:comment>
        <rdfs:label>Муниципальное образование</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://www.w3id.org/opengovdata#MunicipalityInsideMunicipality -->

    <owl:Class rdf:about="http://www.w3id.org/opengovdata#MunicipalityInsideMunicipality">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://www.w3id.org/opengovdata#Municipality"/>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="http://www.w3id.org/opengovdata#includedIn"/>
                <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://www.w3id.org/opengovdata#RegionalMunicipality"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="http://www.w3id.org/opengovdata#includedIn"/>
                <owl:allValuesFrom>
                    <owl:Class>
                        <owl:unionOf rdf:parseType="Collection">
                            <rdf:Description rdf:about="http://www.w3id.org/opengovdata#FederalOkrug"/>
                            <rdf:Description rdf:about="http://www.w3id.org/opengovdata#Okrug"/>
                            <rdf:Description rdf:about="http://www.w3id.org/opengovdata#Region"/>
                            <rdf:Description rdf:about="http://www.w3id.org/opengovdata#RegionalMunicipality"/>
                        </owl:unionOf>
                    </owl:Class>
                </owl:allValuesFrom>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:comment>Внутренние муниципальные образования являются нашим условным обозначением муниципальных образований, которые входят в другие муниципальные образования и кодируются во втором триплете.</rdfs:comment>
        <rdfs:label>Внутреннее муниципальное образование</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://www.w3id.org/opengovdata#OKTMO -->

    <owl:Class rdf:about="http://www.w3id.org/opengovdata#OKTMO">
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="http://www.w3id.org/opengovdata#hasFullCode"/>
                <owl:qualifiedCardinality rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#nonNegativeInteger">1</owl:qualifiedCardinality>
                <owl:onDataRange rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:comment>Отражает все индивиды, отражённые в базе ОКТМО, существующие в реальном мире (таким образом сюда не включены списки ОКТМО).</rdfs:comment>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://www.w3id.org/opengovdata#Oblast -->

    <owl:Class rdf:about="http://www.w3id.org/opengovdata#Oblast">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://www.w3id.org/opengovdata#Region"/>
        <rdfs:label>Область</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://www.w3id.org/opengovdata#Okrug -->

    <owl:Class rdf:about="http://www.w3id.org/opengovdata#Okrug">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://www.w3id.org/opengovdata#OKTMO"/>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="http://www.w3id.org/opengovdata#includedIn"/>
                <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://www.w3id.org/opengovdata#Region"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="http://www.w3id.org/opengovdata#includedIn"/>
                <owl:allValuesFrom>
                    <owl:Class>
                        <owl:unionOf rdf:parseType="Collection">
                            <rdf:Description rdf:about="http://www.w3id.org/opengovdata#FederalOkrug"/>
                            <rdf:Description rdf:about="http://www.w3id.org/opengovdata#Region"/>
                        </owl:unionOf>
                    </owl:Class>
                </owl:allValuesFrom>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:comment>Один из видов административно-территориальной единицы.</rdfs:comment>
        <rdfs:label>Округ</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://www.w3id.org/opengovdata#Region -->

    <owl:Class rdf:about="http://www.w3id.org/opengovdata#Region">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://www.w3id.org/opengovdata#OKTMO"/>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="http://www.w3id.org/opengovdata#includedIn"/>
                <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://www.w3id.org/opengovdata#FederalOkrug"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="http://www.w3id.org/opengovdata#includedIn"/>
                <owl:allValuesFrom>
                    <owl:Class>
                        <owl:unionOf rdf:parseType="Collection">
                            <rdf:Description rdf:about="http://www.w3id.org/opengovdata#FederalOkrug"/>
                            <rdf:Description rdf:about="http://www.w3id.org/opengovdata#Region"/>
                        </owl:unionOf>
                    </owl:Class>
                </owl:allValuesFrom>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:comment>Общее название субъекта РФ.</rdfs:comment>
        <rdfs:label>Регион</rdfs:label>
        <rdfs:label>Субъект Российской Федерации</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://www.w3id.org/opengovdata#RegionalMunicipality -->

    <owl:Class rdf:about="http://www.w3id.org/opengovdata#RegionalMunicipality">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://www.w3id.org/opengovdata#Municipality"/>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="http://www.w3id.org/opengovdata#includedIn"/>
                <owl:someValuesFrom>
                    <owl:Class>
                        <owl:unionOf rdf:parseType="Collection">
                            <rdf:Description rdf:about="http://www.w3id.org/opengovdata#Okrug"/>
                            <rdf:Description rdf:about="http://www.w3id.org/opengovdata#Region"/>
                        </owl:unionOf>
                    </owl:Class>
                </owl:someValuesFrom>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="http://www.w3id.org/opengovdata#includedIn"/>
                <owl:allValuesFrom>
                    <owl:Class>
                        <owl:unionOf rdf:parseType="Collection">
                            <rdf:Description rdf:about="http://www.w3id.org/opengovdata#FederalOkrug"/>
                            <rdf:Description rdf:about="http://www.w3id.org/opengovdata#Okrug"/>
                            <rdf:Description rdf:about="http://www.w3id.org/opengovdata#Region"/>
                        </owl:unionOf>
                    </owl:Class>
                </owl:allValuesFrom>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:comment>Региональные муниципальные образования - наше условное обозначение муниципальных образований, которые входят напрямую в регионы или округа и кодируются в первом триплете.</rdfs:comment>
        <rdfs:label>Региональное муниципальное образование</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://www.w3id.org/opengovdata#Republic -->

    <owl:Class rdf:about="http://www.w3id.org/opengovdata#Republic">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://www.w3id.org/opengovdata#Region"/>
        <rdfs:label>Республика</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://www.w3id.org/opengovdata#RuralSettlements -->

    <owl:Class rdf:about="http://www.w3id.org/opengovdata#RuralSettlements">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://www.w3id.org/opengovdata#MunicipalityInsideMunicipality"/>
        <rdfs:comment>Один или несколько объединенных общей территорией сельских населенных пунктов (поселков, сел, станиц, деревень, хуторов, кишлаков, аулов и других сельских населенных пунктов), в которых местное самоуправление осуществляется населением непосредственно и (или) через выборные и иные органы местного самоуправления.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy>http://www.consultant.ru/document/cons_doc_LAW_149911/fe0fcde01af39800bd620af2a8e83bd5634875f4/</rdfs:isDefinedBy>
        <rdfs:label>Сельское поселение</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://www.w3id.org/opengovdata#UrbanDistrict -->

    <owl:Class rdf:about="http://www.w3id.org/opengovdata#UrbanDistrict">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://www.w3id.org/opengovdata#RegionalMunicipality"/>
        <owl:disjointWith rdf:resource="http://www.w3id.org/opengovdata#UrbanSettlements"/>
        <rdfs:comment>Один или несколько объединенных общей территорией населенных пунктов, не являющихся муниципальными образованиями, в которых местное самоуправление осуществляется населением непосредственно и (или) через выборные и иные органы местного самоуправления, которые могут осуществлять отдельные государственные полномочия, передаваемые органам местного самоуправления федеральными законами и законами субъектов Российской Федерации, при этом не менее двух третей населения такого муниципального образования проживает в городах и (или) иных городских населенных пунктах.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy>http://www.consultant.ru/document/cons_doc_LAW_149911/fe0fcde01af39800bd620af2a8e83bd5634875f4/</rdfs:isDefinedBy>
        <rdfs:label>Городской округ</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://www.w3id.org/opengovdata#UrbanSettlements -->

    <owl:Class rdf:about="http://www.w3id.org/opengovdata#UrbanSettlements">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://www.w3id.org/opengovdata#MunicipalityInsideMunicipality"/>
        <rdfs:comment>Город или поселок, в которых местное самоуправление осуществляется населением непосредственно и (или) через выборные и иные органы местного самоуправления.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy>http://www.consultant.ru/document/cons_doc_LAW_149911/fe0fcde01af39800bd620af2a8e83bd5634875f4/</rdfs:isDefinedBy>
        <rdfs:label>Городское поселение</rdfs:label>
    </owl:Class>
</rdf:RDF>



<!-- Generated by the OWL API (version 4.5.9.2019-02-01T07:24:44Z) https://github.com/owlcs/owlapi -->

